**第三波女性主義**（）被視為等同數個不同派系的女性主義運動，和自1980末期開始的研究。其运动的主力认为[第二波女性主義已经失敗了](../Page/第二波女性主義.md "wikilink")，而且过时了。第三波女性主義者不仅批评男权与父权，也批评第二波女权主义者，这让他们和第二波女性主義者分别开来。

有些參興**第三波女性主義**運動的人，會以處在社會階級和其他社會分類的中心點來界定自己，而且還有他們反對一切種類壓迫的工作的承擔。第三波女性主義嘗試挑戰，或避免對[女性主義的本質化解釋](../Page/女性主義.md "wikilink")。因為支持者認為，這種解釋跟第二波女性主義一樣，過度著重中產白人婦女的經驗。第三波女性主義通常加入了[酷兒理論](../Page/酷兒_\(LGBT\).md "wikilink")，[批判性理論](../Page/批判性.md "wikilink")，[生態女性主義](../Page/生態女性主義.md "wikilink")，和新女性主義理論。與前人不同的是，第三波女性主義通常著重於「微觀政治」，道出關於性別壓迫和比較含蓄的政治表徵。他們也挑戰第二波女性主義對對女性好或壞的定義，或者找出在第二波女性主義的範疇外找出權力或反抗的徵兆。一個對性別或性慾的後[結構主義闡釋是第三波女性主義的中心](../Page/結構主義.md "wikilink")，也幫助解釋了它對在所有性別名詞和類別遺傳了的，散漫而不確定的權力的強調。

## 歷史

## 流行文化中的第三波女性主義

## 書本

## 雜誌

## 參見

  - [女性主義歷史](../Page/女性主義歷史.md "wikilink")
  - [第一波女性主義](../Page/第一波女性主義.md "wikilink")
  - [第二波女性主義](../Page/第二波女性主義.md "wikilink")
  - [第四波女性主義](../Page/第四波女性主義.md "wikilink")

## 外部連結

  - [interview with Rebecca Walker in Satya
    Magazine](https://web.archive.org/web/20050130091522/http://www.rebeccawalker.com/article_2005_riding-the-third-wave.htm)
  - [Interview with Jennifer Baumgardner and Amy
    Richards](http://www.metroactive.com/papers/cruz/11.29.00/feminism-0048.html)

[Category:女性主義](../Category/女性主義.md "wikilink")
[Category:女性歷史](../Category/女性歷史.md "wikilink")
[Category:女性權利](../Category/女性權利.md "wikilink")
[Category:女性主義與歷史](../Category/女性主義與歷史.md "wikilink")